★工作換到甚麼?公廁清潔工要帶錢打工+難以取得遣散費

再難受也好，一般人只會逗留公廁十分鐘八分鐘，但清潔工就要留在公廁十小時，既要忍受濕淋淋、滿布異味的環境，工作、休息、用膳也在公廁度過，還要時刻用損害皮膚和眼睛的清潔劑清洗廁所，有損身體。遇着自私的用家，隨處排泄，工友還要親自善後，有苦自己知。

工作換到的是甚麼？是被政府外判制度盡情剝削。合約價低者得，工資微薄不可避免，有些只得九千多元。有工會幹事補充，因為最低工資上升，外判商要壓低工資開支，削減夜更工人數目，連累日更工人要清理深宵沒人當值的清潔工作。更令人氣憤的是，不少工友要帶錢打工，自費購買手套等防護裝備。除了薪酬和待遇刻薄，清潔工到外判合約完結時，往往難以取得遣散費。跟其他工人一樣，退休時的強積金隨時被對沖。毫無疑問，政府是推工友到生活困境的共謀。

返工，不了

香港是一個 ‘綜援向 ’的社會

奴工

返工日日如是好悶嘅徐紹基夫婦點睇？

你自己要做爛市關人咩事

唔自費買可以點？

去勞工署告佢唔提供ppe

違反咩法例？